[夠18就排公屋]申請公屋入息限額擬上調4.2%

公屋輪候冊申請宗數逾26萬，房委會建議上調2019/20年度公屋入息和資產限額平均4.2%及3.1%，2人家庭入息限額增至18,690元；3人家庭入息限額則增至23,010元，當局估計上調入息限額後，大約有16.16萬個私樓非業主戶符合新入息資格，與現行約15.58萬戶相比，即多5,800戶合資格輪候公屋。房委會資助房屋小組下月15日討論有關建議，如通過將會在今年4月1日起生效。

房委會按現行機制每年檢討公屋入息和資產限額，建議19/20年度的公屋入息和資產限額平均上調4.2%和3.1%。房委會按住戶開支及住戶開支5%備用金計算，建議1人家庭入息限額增2.5%，至11,830元；2人家庭增6.2%至18,690元；4人家庭增4.7%至29,240元。值得留意是，房委會過去兩年檢討3人家庭入息限額時均無上調，今次建議3人家庭入息限額增2.8%，至23,010元。

至於資產限額方面，一人家庭資產限額由24.9萬元增至25.7萬元，2人家庭則由33.8萬元增至34.8萬元。當局指單就入息計算，按去年第4季統計處數據，約16.16萬個私樓非業主戶會符合新入息資格，佔該類住戶總數的31.1%。

公屋聯會總幹事招國偉稱，房委會調高公屋入息及資產限額，將令更多私樓租戶，符合申請公屋資格，「一定會多咗人符合資格申請公屋，對輪候時間有壓力」。現時一般申請者平均輪候上公屋要等5.5年，他估計，公屋輪候冊的輪候時間至今年底，隨時增至6年。房委會過去2年凍結3人家庭的入息限額，今次終上調有關入息。他認為，對該類家庭是喜訊，「核心家庭以2、3人較多，好像已婚有1個小朋友都係好普遍嘅現象……但隨時要等超過5年，甚至更多時間先上樓。」

立法會房屋事務委員會副主席尹兆堅稱，房委會上調公屋入息及資產限額，即約有5,800名私樓非業主戶，符合新入息資格，但認為有關數據滯後，政府及房委會應盡快覓地興建公營房屋。他又譴責政府日前只宣佈局部收回粉嶺高球場32公頃的土地，而非全數收回172公頃建屋，並指政府應引用《收回土地條例》，回收閒置農地，大幅增加短、中期建屋土地供應。

11830

一人永遠都申請唔到公屋
啲大陸人冚家落晒黎就申請到

Fair?

2 人， 月入18.6k .... 35 萬資產

狗政府真係智撚障 ....

因為人地收埋哂啲錢喺蝗蟈
之後嚟腥港扮痴線

一條友已經爆數

撚係比香港人排咩

扮痴線再體恤安置

1條友都爆3人入息啦

社褔界議員邵家臻質疑，有市民只賺取最低工資，但都超出入息上限，他批評現有機制不合理，令申請人只賺取最低工資亦易超額。

運輸及房屋局常任秘書長應耀康回應稱，目前情況是源於房屋供應短缺，如供應正常化，相信單身年青人及夫婦不會計較，將入息維持在限額內輪候公屋。

有乜理由申請入息上限唔跟樓價升跌幅調整

BIG4做3年都過5人個數

相信單身年青人及夫婦不會計較，將入息維持在限額內輪候公屋

原來政府係鼓勵年青人咁樣

就算18歲即排 68歲個陣上到未？

依家一個月最少都有萬3 4起跳 仲萬1

無諗過政府咁直接叫人凍薪排公屋

入息限制都唔係最痴線
最痴線係條隊要排7年

證明弱智先做到官

我份人工已經等於5人家庭個數
on9政府

咁多新移民排公屋，本地人又有住屋需求，搞到咁唔奇

新移民佔公屋新申請增至近兩成 議員憂難審查內地資產 林鄭稱有好方法願考慮

仲話得公屋得天下

冇錯啊，咁平租，又唔洗管理費，仲有房署幫手維修，抽中d近地鐵站仲正
只係唔知會抽中咩鄰居;同埋要限住個入息同資產(不過上左樓就好難會過上限)，冇咩出息咁解

所以政府先咁優待新移民，專比佢地排公屋

向上原動力呢
你堆咁嘅政策重講咩向上流動

住公屋得天下

我一個已經爆4個人數...

咪撚玩啦 做譚仔都16000$

住公屋應該要返pt先得
一人ft都爆啦

笑

個政府真係為年青人設想

個個都話3-4萬人工仲想排公屋

政策居然唔係本土優先，呢個政府根本冇必要存在

根本要大幅上調公屋限額至居屋水平
先反映到香港社會真實狀況

土生土長香港人, 起碼9年免費教育
無左會考, 最底學歷F.6, 出黎做野普通打工仔都12k 人工起步啦
所以根本呢d 唔係比香港人輪候用

根本就係益大陸狗
因為大陸畜點報都無人查

房屋政策係應該要照顧到唔同階層既需要
搵得萬幾二萬蚊，冇父幹買唔起樓，就只能夠租私樓
一租私樓就月月清，點儲錢買樓

根本要將入息限額放寬比買唔起樓既香港人
就算要加長幾年，起馬叫做有份排，有個目標會有個容身之所呀

而家益哂d 新移民

又多幾萬人入紙

2人，一個人做hea工，另一人唔返工，好易達標

勸d 年青人
夠18 就搵個人簽紙入紙排隊
4年大學後，捱多1~2年就拎到公屋
到時拎黎換綠色/自住都抵

bam每年五萬蝗先啦屌你老母

公屋應該參考應課差餉租值以市價放租，
再放寬申請資格同埋規定定期續租。

人人都負擔返自己嘅居住成本， 否則起幾多都唔會夠派。

綠色> 綠表

On9
月入11800 資產不過240k

港府為內地垃圾而設

18 就生一件
3個人7年差唔多
1人30年到啦

一個人都爆佐2人入息

總要大部分人都過 仆街新移民搶撚曬

係,我有大學同學咁做,今年揀埋樓了

公屋正常情況下係比低收入家庭 唔好同我講fresh grad 30k好common

做得big 4住公屋 影響公司形象 會唔會比人炒

冇用 而家單人計分 18歲等30幾年

比撚哂d 大陸蝗 dklm

屌你老母咩
限額=10000+(人數+1)*5000 就差唔多

睇到上面班高收入用戶。重諗住lam個少少福利 同連登成日屌既蝗親蟈戚有無分別

識玩

以前就係
而家係俾D大陸有樓收租 落黎香港嘆福利既蝗蟲住
老老實實 香港地求其打份工 老豆做倉老母洗碗都過23000啦

30年應該唔得啦

政府智障就梗嘅
Btw 月入得18k無自己物業好想知點樣儲到35萬，食樹皮/練仙都難

另一問題
兩人家庭 當月入18k ,但 有40 萬 50 萬資產 , 特狗政府想人地點生存？

咁樣講做地盤都過啦

正常大學生畢業做文員點都有50K 點會有讀書就排公屋呢支歌仔唱

上公屋仲難過買樓

狗政府根本就無幫過依班 過公屋入息上限 但買唔到私樓既人

無撚當過人地係人嚟

正一仆街冚家剷

廿幾年左右啫
前提係你可以維持廿年現金收入同壓低在港資產

識fd都係咁
兩兄分姊妹夠18入左紙，兩個讀大學都無入息，最多兼職，中間都成4年幾啦，出黎就做入息低少少既野，差唔多時間拎到再申請定好工5年拎到

夾死喺依一層既人 先係最絕望既一群

正常工結婚生到仔
都冇資格排

犧牲1-2年人工換到新公屋，自己諗

政府又會同你講：有居屋呀

大陸西上面幾棟樓收租落黎腥港拎公屋

吹咩

庫房埋單，共享經濟成果

個社會成日走去focus. 公屋條隊長呀好慘呀

屌佢老母啦 有交稅但乜春都無先最絕望

3-4萬收入都要睇你有咩支出嘅
唔係個個人有得痴父母儲錢

個問題係唔夠公屋同大陸蝗
調高入息上限只係等多啲人排, 然後排更耐...

住公屋班人憑咩有三重住屋機會？
1. 有公屋住
2. 綠表抽居屋 仲要優先過白表
3. 綠置居

點解班撚屌議員無出聲屌過？

收入低反而有三重住屋機會

收低高不成低不就就竟然得 1 個渺茫機會

班狗官死全家都唔撚夠

你諗下票源就明

我一直都有諗 , 只係腥港豬無諗無反抗

港共根本係用公屋申請人既背景 (尤其係 藉貫) 透過 派公屋去慘入地區 再穩固建制票源

啲狗政府 AO EO咁撚叻 不如出嚟答下班公屋撚憑咩有三重住屋機會囉？

個班撚屌上哂公屋理撚得其他人點死呀
無得諗架啦

最近收到信比人cut咗

why? over salary?? 申請左幾耐

頭2年唔過18~20k 姐，唔洗完全冇收入既

係佢地已經贏左

林鄭玩一年n次寄信重審你有無超額
一過時限無回應或超額立即踢

民主黨公民黨班pk知呢單野但扮盲

目的都係迫人買樓
新起公屋將來政府要負責維修重建
錄置居業主自己搞掂番
所以用富戶迫d公屋戶買樓,空d單位出黎
公屋戶就算唔肯一家走都起碼迫個公屋二代除名
仆街政府一早算到盡

除左新移民
同埋啲18歲就搞大條女個肚既mk仔
諗唔到有咩人仲有資格申請到

後生果班1人申請會係咩人，屋企冇地方比你住？

樓上話18歲申請，讀完大學等多幾年就有事實上單人申請起碼等30年

萬8 蚊 2 個人原來可以生存到

1人緊係唔得，兩個人都讀書/1個人讀書1個做野但收cash有朋友咁得左

咁慘？689年代係交表前審查，交表之後就黎拎到樓果時會再審一次，唔得就比6個月-2年內時間你自己技制性調整最新6個月薪金，跟手就上到樓。然後做返高人工既工

我寧願俾mk仔mk妹都唔俾蝗蝻囉

而家啲住公屋既老人家一去咗，啲公屋就好快俾咗啲唔係香港人既人上樓，屌

要搵到人同你簽紙一齊排

大左肚又比人違棄既MK 妹都OK

真心咩 知唔知宜家輪到四百幾分個d非長者一人申請 我frd都有排 佢十八歲就排宜家 先四十幾分自己一個排要排幾十年架 四年大學再多一兩年你條數點黎

單人隊點同家庭隊
搵個同學靜靜雞簽紙註冊結婚再排就變家庭隊
政府擺明帶頭discriminate 單身人士

再唔係有冇兄弟姊妹公公婆婆爺爺麻麻幫手呀

樓上有幾多人真係申請過公屋？
公屋入息，資產只係睇最近6個月
6個月前月入十幾萬都冇問題
只要你有兄弟姊妹，2個人都夠18歲時即刻申請
等5-6年左右就會排到你，到審查時是但一個辭工/二個都辭工，半年內令到入息唔超萬7就ok，搵啲現金出糧，唔駛供MPF，唔駛報稅的工根本輕鬆
如果屋企有老人家更快，3年上樓，仲可以選擇市區

利申：同阿妹一齊申請，最近派左樓，打算過幾年綠表申請居屋